\def \TexTitle{ 2023考研单词 第一单元 }
\def \TexDate{ 2023-04-22 }
\def \TexTarget{ 考研 }
\def \TexTime{ 还剩246天 }
\def \TexDifficulty{ \hollowstar \hollowstar \hollowstar  }
\def \TexExcitation{ 一个人逃离痛苦的力量，大于他追求快乐的力量 }
\def \TexQrCode{ \vspace{-1.5cm}\begin{flushright}\qrset{link, height=1.8cm}\qrcode*{https://space.bilibili.com/50502376?spm_id_from=333.337.0.0}\end{flushright}\vspace{-1.5cm} }
\def \TexWatermark{  }
\def \TexPageWidth{ 210mm }
\def \TexPageHeight{ 297mm }
\def \TexLeftSpacing{ 2.5cm }
\def \TexSpaceOnRight{ 2.5cm }
\def \TexTopSpacing{ 2.8cm }
\def \TexBottomSpacing{ 2.0cm }
\def \TexColumnSpacing{ 2.6cm }
\def \TexListLen{ 总计111个： 98个词组13个句子 }
\def \TexComparisonTableTit{ 对照表  }
\def \TexComparisonTableTitdy{ 词组  }
\def \TexComparisonTableTitjz{ 句子  }
\def \TexDictationTableTite{ 默写表  }
\def \TexDictationTableTitecz{ 词组默写  (73/98) }
\def \TexDictationTableTiteyz{ 英译中  (63/98) }
\def \TexDictationTableTitezy{ 中译英  (93/98) }
\def \TexDictationTableTitemx{ 短语默写  (8/13) }
\def \TexDictationTableTitefy{ 短语翻译  (11/13) }
\def \TexComparisonTabledldy{  }
\def \TexComparisonTabledljz{ \newpage }
\def \TexDictationTabledulcz{  }
\def \TexDictationTabledulyz{  }
\def \TexDictationTabledulzy{  }
\def \TexDictationTabledulmx{  }
\def \TexDictationTabledulfy{  }
\def \Texduanyu{ \begin{multicols}{2}\begin{enumerate}\item 英： old \\ 译： \ adj.老的
\item 英： fine \\ 译： \ adj.美好的
\item 英： cloakroom \\ 译： \ n.衣帽存放处
\item 英： thanks \\ 译： \ int.谢谢
\item 英： dirty \\ 译： \ adj.脏的
\item 英： air \\ 译： \ hostess 空中小姐;空姐
\item 英： is \\ 译： \ v.be动词第三人称单数
\item 英： coat \\ 译： \ n.上衣，外衣
\item 英： Miss \\ 译： \ 小姐
\item 英： am \\ 译： \ be动词第一人称单数
\item 英： American \\ 译： \ adj.美国的
\item 英： Chinese \\ 译： \ adj. \& n.中国人
\item 英： French \\ 译： \ adj. \& n.法国人
\item 英： mikman \\ 译： \ n.送牛奶的人
\item 英： dress \\ 译： \ n.连衣裙
\item 英： Korean \\ 译： \ adj. \& n.韩国人
\item 英： yes \\ 译： \ adv.是的
\item 英： pen \\ 译： \ n.钢笔
\item 英： five \\ 译： \ num.五
\item 英： tall \\ 译： \ adj.高的
\item 英： skirt \\ 译： \ n.裙子
\item 英： nice \\ 译： \ adj.美好的
\item 英： good \\ 译： \ adj.好
\item 英： car \\ 译： \ n.小汽车
\item 英： morning \\ 译： \ n.早晨
\item 英： Mr \\ 译： \ 先生
\item 英： house \\ 译： \ n.房子
\item 英： your \\ 译： \ 你的，你们的
\item 英： woman \\ 译： \ n.女人
\item 英： son \\ 译： \ n.儿子
\item 英： teacher \\ 译： \ n.老师
\item 英： how \\ 译： \ adv.怎么样
\item 英： hello \\ 译： \ int.喂（表示问候）
\item 英： busy \\ 译： \ adj.忙的
\item 英： pardon \\ 译： \ int.原谅，请再说一遍
\item 英： hairdresser \\ 译： \ n.理发师
\item 英： my \\ 译： \ 我的
\item 英： job \\ 译： \ n.工作
\item 英： policewoman \\ 译： \ n.女警察
\item 英： daughter \\ 译： \ n.女儿
\item 英： I \\ 译： \ pron.我
\item 英： hi \\ 译： \ int.喂，嗨
\item 英： make \\ 译： \ n.（产品的）牌号
\item 英： well \\ 译： \ adj.身体好
\item 英： lazy \\ 译： \ adj.懒得
\item 英： meet \\ 译： \ v.遇见
\item 英： sorry \\ 译： \ adj.对不起的
\item 英： nationality \\ 译： \ n.国籍
\item 英： this \\ 译： \ pron.这
\item 英： see \\ 译： \ v.见
\item 英： mechanic \\ 译： \ n.机械师
\item 英： new \\ 译： \ adj.新的
\item 英： housewife \\ 译： \ n.家庭妇女
\item 英： school \\ 译： \ n.学校
\item 英： watch \\ 译： \ n.手表
\item 英： it \\ 译： \ pron.它
\item 英： goodbye \\ 译： \ int.再见
\item 英： Ltalian \\ 译： \ adj.意大利的
\item 英： cold \\ 译： \ adj.冷的
\item 英： pencil \\ 译： \ n.铅笔
\item 英： name \\ 译： \ n.名字
\item 英： book \\ 译： \ n.书
\item 英： today \\ 译： \ adv.今天
\item 英： here \\ 译： \ adv.这里
\item 英： hot \\ 译： \ adj.热的
\item 英： number \\ 译： \ n.号码
\item 英： policeman \\ 译： \ n.警察
\item 英： taxi \\ 译： \ driver 出租车司机
\item 英： thin \\ 译： \ adj.瘦的
\item 英： postman \\ 译： \ n.邮递员
\item 英： German \\ 译： \ adj. \& n.德国人
\item 英： English \\ 译： \ adj.英国的
\item 英： too \\ 译： \ adv.也
\item 英： umbrella \\ 译： \ n.伞
\item 英： fat \\ 译： \ adj.胖的
\item 英： handbag \\ 译： \ n.（女用）手提包
\item 英： me \\ 译： \ pron.我（宾格）
\item 英： sir \\ 译： \ n.先生
\item 英： please \\ 译： \ int.请
\item 英： excuse \\ 译： \ v.原谅
\item 英： suit \\ 译： \ n.一套衣服
\item 英： clean \\ 译： \ adj.干净的
\item 英： young \\ 译： \ adj.年轻的
\item 英： Swedish \\ 译： \ adj.瑞典的
\item 英： very \\ 译： \ much 非常地
\item 英： nurse \\ 译： \ n.护士
\item 英： are \\ 译： \ be动词现在时复数
\item 英： Japanese \\ 译： \ adj. \& n.日本人
\item 英： shirt \\ 译： \ n.衬衣
\item 英： student \\ 译： \ n.学生
\item 英： short \\ 译： \ adj.矮的
\item 英： thank \\ 译： \ you 感谢你（们）
\item 英： engineer \\ 译： \ n.工程师
\item 英： operator \\ 译： \ n.操作人员
\item 英： nice \\ 译： \ to meet you 很高兴见到你
\item 英： ticket \\ 译： \ n.票
\item 英： what \\ 译： \ adj. \& pron.什么
\item 英： keyboard \\ 译： \ n.电脑键盘
 \end{enumerate}\end{multicols} }
\def \Texjuzi{ \begin{enumerate}\item 她是法国人。
\begin{quote}
 She is French
\end{quote}
\item 非常感谢!
\begin{quote}
 thank you very much!
\end{quote}
\item 这是您的伞和大衣。
\begin{quote}
 Here's your umbrella and your coat.
\end{quote}
\item 你是哪国人？
\begin{quote}
 What nationality are you?
\end{quote}
\item 你是做什么工作的？
\begin{quote}
 What's your job?
\end{quote}
\item 请把我的大衣和伞拿给我。
\begin{quote}
 My coat and my umbrella please.
\end{quote}
\item 这是我的（寄存东西）的牌子。
\begin{quote}
 Here is my ticket.
\end{quote}
\item 你今天好吗？
\begin{quote}
 How are you today?
\end{quote}
\item 这是你的手提包吗？
\begin{quote}
 Is this your handbag?
\end{quote}
\item 这把伞是您的吗？
\begin{quote}
 Is this your umbrella?
\end{quote}
\item 我见到你也很高兴。
\begin{quote}
 Nice to see you,too
\end{quote}
\item 他是德国人。
\begin{quote}
 He is German
\end{quote}
\item 这不是我的的伞。
\begin{quote}
 This is not my umbrella.
\end{quote} \end{enumerate} }
\def \Texcizumoxie{ \begin{multicols}{2}英：\_\_we\_\_ish \\ 译：adj.瑞典的 \vspace{0.35cm} \\  英：yo\_\_ng \\ 译：adj.年轻的 \vspace{0.35cm} \\  英：Jap\_\_n\_\_se \\ 译：adj. \& n.日本人 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_orean \\ 译：adj. \& n.韩国人 \vspace{0.35cm} \\  英：Lta\_\_\_\_an \\ 译：adj.意大利的 \vspace{0.35cm} \\  英：se\_\_ \\ 译：v.见 \vspace{0.35cm} \\  英：mikm\_\_n \\ 译：n.送牛奶的人 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_mbrel\_\_a \\ 译：n.伞 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_ld \\ 译：adj.老的 \vspace{0.35cm} \\  英：Germ\_\_n \\ 译：adj. \& n.德国人 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_usy \\ 译：adj.忙的 \vspace{0.35cm} \\  英：su\_\_t \\ 译：n.一套衣服 \vspace{0.35cm} \\  英：Fren\_\_h \\ 译：adj. \& n.法国人 \vspace{0.35cm} \\  英：ar\_\_ \\ 译：be动词现在时复数 \vspace{0.35cm} \\  英：s\_\_irt \\ 译：n.裙子 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_eet \\ 译：v.遇见 \vspace{0.35cm} \\  英：t\_\_ll \\ 译：adj.高的 \vspace{0.35cm} \\  英：nurs\_\_ \\ 译：n.护士 \vspace{0.35cm} \\  英：dirt\_\_ \\ 译：adj.脏的 \vspace{0.35cm} \\  英：col\_\_ \\ 译：adj.冷的 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_ \\ 译：pron.我 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_i \\ 译：int.喂，嗨 \vspace{0.35cm} \\  英：p\_\_rdon \\ 译：int.原谅，请再说一遍 \vspace{0.35cm} \\  英：s\_\_u\_\_ent \\ 译：n.学生 \vspace{0.35cm} \\  英：Ch\_\_nes\_\_ \\ 译：adj. \& n.中国人 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_ello \\ 译：int.喂（表示问候） \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_ir \\ 译：n.先生 \vspace{0.35cm} \\  英：ni\_\_e \\ 译：adj.美好的 \vspace{0.35cm} \\  英：than\_\_s \\ 译：int.谢谢 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_s \\ 译：v.be动词第三人称单数 \vspace{0.35cm} \\  英：nam\_\_ \\ 译：n.名字 \vspace{0.35cm} \\  英：ca\_\_ \\ 译：n.小汽车 \vspace{0.35cm} \\  英：pol\_\_c\_\_man \\ 译：n.警察 \vspace{0.35cm} \\  英：numbe\_\_ \\ 译：n.号码 \vspace{0.35cm} \\  英：wh\_\_t \\ 译：adj. \& pron.什么 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_ow \\ 译：adv.怎么样 \vspace{0.35cm} \\  英：sh\_\_rt \\ 译：adj.矮的 \vspace{0.35cm} \\  英：p\_\_n \\ 译：n.钢笔 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_e \\ 译：pron.我（宾格） \vspace{0.35cm} \\  英：g\_\_odby\_\_ \\ 译：int.再见 \vspace{0.35cm} \\  英：clo\_\_kr\_\_om \\ 译：n.衣帽存放处 \vspace{0.35cm} \\  英：toda\_\_ \\ 译：adv.今天 \vspace{0.35cm} \\  英：A\_\_er\_\_can \\ 译：adj.美国的 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_ostma\_\_ \\ 译：n.邮递员 \vspace{0.35cm} \\  英：w\_\_ll \\ 译：adj.身体好 \vspace{0.35cm} \\  英：mak\_\_ \\ 译：n.（产品的）牌号 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_y \\ 译：我的 \vspace{0.35cm} \\  英：d\_\_u\_\_hter \\ 译：n.女儿 \vspace{0.35cm} \\  英：ne\_\_ \\ 译：adj.新的 \vspace{0.35cm} \\  英：k\_\_yb\_\_ard \\ 译：n.电脑键盘 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_perat\_\_r \\ 译：n.操作人员 \vspace{0.35cm} \\  英：goo\_\_ \\ 译：adj.好 \vspace{0.35cm} \\  英：j\_\_b \\ 译：n.工作 \vspace{0.35cm} \\  英：ho\_\_ \\ 译：adj.热的 \vspace{0.35cm} \\  英：sch\_\_ol \\ 译：n.学校 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_ous\_\_wife \\ 译：n.家庭妇女 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_lease \\ 译：int.请 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_ress \\ 译：n.连衣裙 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_m \\ 译：be动词第一人称单数 \vspace{0.35cm} \\  英：h\_\_ird\_\_\_\_sser \\ 译：n.理发师 \vspace{0.35cm} \\  英：w\_\_tch \\ 译：n.手表 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_oman \\ 译：n.女人 \vspace{0.35cm} \\  英：Mi\_\_s \\ 译：小姐 \vspace{0.35cm} \\  英：s\_\_irt \\ 译：n.衬衣 \vspace{0.35cm} \\  英：p\_\_licew\_\_\_\_an \\ 译：n.女警察 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_ir\_\_hoste\_\_s \\ 译：空中小姐;空姐 \vspace{0.35cm} \\  英：he\_\_e \\ 译：adv.这里 \vspace{0.35cm} \\  英：me\_\_\_\_anic \\ 译：n.机械师 \vspace{0.35cm} \\  英：fi\_\_e \\ 译：num.五 \vspace{0.35cm} \\  英：thi\_\_ \\ 译：adj.瘦的 \vspace{0.35cm} \\  英：\_\_r \\ 译：先生 \vspace{0.35cm} \\  英：ti\_\_ket \\ 译：n.票 \vspace{0.35cm} \\  英：m\_\_rnin\_\_ \\ 译：n.早晨 \vspace{0.35cm} \\  \end{multicols} }
\def \Texyingyizhong{ \begin{multicols}{2}American \vspace{0.35cm} \\  English \vspace{0.35cm} \\  French \vspace{0.35cm} \\  German \vspace{0.35cm} \\  I \vspace{0.35cm} \\  Japanese \vspace{0.35cm} \\  Korean \vspace{0.35cm} \\  Ltalian \vspace{0.35cm} \\  Miss \vspace{0.35cm} \\  Mr \vspace{0.35cm} \\  am \vspace{0.35cm} \\  book \vspace{0.35cm} \\  busy \vspace{0.35cm} \\  car \vspace{0.35cm} \\  clean \vspace{0.35cm} \\  coat \vspace{0.35cm} \\  dirty \vspace{0.35cm} \\  engineer \vspace{0.35cm} \\  excuse \vspace{0.35cm} \\  fat \vspace{0.35cm} \\  fine \vspace{0.35cm} \\  five \vspace{0.35cm} \\  hairdresser \vspace{0.35cm} \\  hello \vspace{0.35cm} \\  hi \vspace{0.35cm} \\  hot \vspace{0.35cm} \\  housewife \vspace{0.35cm} \\  how \vspace{0.35cm} \\  is \vspace{0.35cm} \\  job \vspace{0.35cm} \\  me \vspace{0.35cm} \\  mechanic \vspace{0.35cm} \\  meet \vspace{0.35cm} \\  mikman \vspace{0.35cm} \\  nationality \vspace{0.35cm} \\  new \vspace{0.35cm} \\  nice \vspace{0.35cm} \\  nice to meet you \vspace{0.35cm} \\  number \vspace{0.35cm} \\  nurse \vspace{0.35cm} \\  operator \vspace{0.35cm} \\  pardon \vspace{0.35cm} \\  pen \vspace{0.35cm} \\  please \vspace{0.35cm} \\  policeman \vspace{0.35cm} \\  school \vspace{0.35cm} \\  shirt \vspace{0.35cm} \\  son \vspace{0.35cm} \\  sorry \vspace{0.35cm} \\  tall \vspace{0.35cm} \\  teacher \vspace{0.35cm} \\  thank you \vspace{0.35cm} \\  thin \vspace{0.35cm} \\  this \vspace{0.35cm} \\  ticket \vspace{0.35cm} \\  today \vspace{0.35cm} \\  too \vspace{0.35cm} \\  umbrella \vspace{0.35cm} \\  watch \vspace{0.35cm} \\  well \vspace{0.35cm} \\  what \vspace{0.35cm} \\  woman \vspace{0.35cm} \\  yes \vspace{0.35cm} \\  \end{multicols} }
\def \Texzhongyiying{ \begin{multicols}{2}adj.美好的 \vspace{0.35cm} \\  n.儿子 \vspace{0.35cm} \\  n.先生 \vspace{0.35cm} \\  adv.这里 \vspace{0.35cm} \\  adj.老的 \vspace{0.35cm} \\  pron.它 \vspace{0.35cm} \\  n.学校 \vspace{0.35cm} \\  n.钢笔 \vspace{0.35cm} \\  adj.身体好 \vspace{0.35cm} \\  adj.脏的 \vspace{0.35cm} \\  n.国籍 \vspace{0.35cm} \\  v.见 \vspace{0.35cm} \\  n.家庭妇女 \vspace{0.35cm} \\  n.邮递员 \vspace{0.35cm} \\  adj. \& n.中国人 \vspace{0.35cm} \\  很高兴见到你 \vspace{0.35cm} \\  n.（产品的）牌号 \vspace{0.35cm} \\  n.衣帽存放处 \vspace{0.35cm} \\  int.喂（表示问候） \vspace{0.35cm} \\  非常地 \vspace{0.35cm} \\  adj. \& n.法国人 \vspace{0.35cm} \\  adj.高的 \vspace{0.35cm} \\  n.早晨 \vspace{0.35cm} \\  pron.我 \vspace{0.35cm} \\  我的 \vspace{0.35cm} \\  adj.好 \vspace{0.35cm} \\  int.原谅，请再说一遍 \vspace{0.35cm} \\  int.再见 \vspace{0.35cm} \\  adj.瑞典的 \vspace{0.35cm} \\  n.女儿 \vspace{0.35cm} \\  n.老师 \vspace{0.35cm} \\  adj.对不起的 \vspace{0.35cm} \\  n.护士 \vspace{0.35cm} \\  n.书 \vspace{0.35cm} \\  adj.冷的 \vspace{0.35cm} \\  pron.我（宾格） \vspace{0.35cm} \\  adj.意大利的 \vspace{0.35cm} \\  be动词现在时复数 \vspace{0.35cm} \\  int.请 \vspace{0.35cm} \\  n.衬衣 \vspace{0.35cm} \\  n.上衣，外衣 \vspace{0.35cm} \\  n.一套衣服 \vspace{0.35cm} \\  n.名字 \vspace{0.35cm} \\  adj. \& n.德国人 \vspace{0.35cm} \\  v.遇见 \vspace{0.35cm} \\  你的，你们的 \vspace{0.35cm} \\  n.工程师 \vspace{0.35cm} \\  n.操作人员 \vspace{0.35cm} \\  v.be动词第三人称单数 \vspace{0.35cm} \\  v.原谅 \vspace{0.35cm} \\  n.送牛奶的人 \vspace{0.35cm} \\  adj.新的 \vspace{0.35cm} \\  n.电脑键盘 \vspace{0.35cm} \\  感谢你（们） \vspace{0.35cm} \\  n.机械师 \vspace{0.35cm} \\  adv.是的 \vspace{0.35cm} \\  adv.怎么样 \vspace{0.35cm} \\  adj.瘦的 \vspace{0.35cm} \\  adv.也 \vspace{0.35cm} \\  n.号码 \vspace{0.35cm} \\  小姐 \vspace{0.35cm} \\  adj. \& pron.什么 \vspace{0.35cm} \\  n.连衣裙 \vspace{0.35cm} \\  n.手表 \vspace{0.35cm} \\  n.女警察 \vspace{0.35cm} \\  adj. \& n.韩国人 \vspace{0.35cm} \\  adv.今天 \vspace{0.35cm} \\  adj.年轻的 \vspace{0.35cm} \\  be动词第一人称单数 \vspace{0.35cm} \\  n.铅笔 \vspace{0.35cm} \\  n.警察 \vspace{0.35cm} \\  n.房子 \vspace{0.35cm} \\  adj.胖的 \vspace{0.35cm} \\  n.票 \vspace{0.35cm} \\  n.伞 \vspace{0.35cm} \\  adj.热的 \vspace{0.35cm} \\  adj.矮的 \vspace{0.35cm} \\  int.谢谢 \vspace{0.35cm} \\  adj.懒得 \vspace{0.35cm} \\  adj.干净的 \vspace{0.35cm} \\  n.理发师 \vspace{0.35cm} \\  n.工作 \vspace{0.35cm} \\  n.女人 \vspace{0.35cm} \\  adj.英国的 \vspace{0.35cm} \\  adj.美国的 \vspace{0.35cm} \\  n.学生 \vspace{0.35cm} \\  pron.这 \vspace{0.35cm} \\  先生 \vspace{0.35cm} \\  int.喂，嗨 \vspace{0.35cm} \\  n.小汽车 \vspace{0.35cm} \\  adj. \& n.日本人 \vspace{0.35cm} \\  n.裙子 \vspace{0.35cm} \\  空中小姐;空姐 \vspace{0.35cm} \\  \end{multicols} }
\def \Texduanyumoxie{ 
短语：
 She  is  \_\_\_\_\_\_\_\_\_  \\ 译文：
她是法国人。 

  
短语：
 thank  you  \_\_\_\_\_\_  much!  \\ 译文：
非常感谢! 

  
短语：
 My  coat  and  my  \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_  please.  \\ 译文：
请把我的大衣和伞拿给我。 

  
短语：
 \_\_\_\_\_\_\_\_\_  your  job?  \\ 译文：
你是做什么工作的？ 

  
短语：
 Here  is  my  \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_  \\ 译文：
这是我的（寄存东西）的牌子。 

  
短语：
 Nice  to  see  \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_  \\ 译文：
我见到你也很高兴。 

  
短语：
 Is  this  \_\_\_\_\_\_  umbrella?  \\ 译文：
这把伞是您的吗？ 

  
短语：
 Is  this  \_\_\_\_\_\_  handbag?  \\ 译文：
这是你的手提包吗？ 

  }
\def \Texduanyufanyi{ 
这是我的（寄存东西）的牌子。 

 \vspace{0.75cm} 

 
这是您的伞和大衣。 

 \vspace{0.75cm} 

 
你今天好吗？ 

 \vspace{0.75cm} 

 
这是你的手提包吗？ 

 \vspace{0.75cm} 

 
这把伞是您的吗？ 

 \vspace{0.75cm} 

 
请把我的大衣和伞拿给我。 

 \vspace{0.75cm} 

 
我见到你也很高兴。 

 \vspace{0.75cm} 

 
这不是我的的伞。 

 \vspace{0.75cm} 

 
你是哪国人？ 

 \vspace{0.75cm} 

 
你是做什么工作的？ 

 \vspace{0.75cm} 

 
非常感谢! 

 \vspace{0.75cm} 

 }